%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%% Verze pro jednostranný tisk:
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{15mm}
\setlength\evensidemargin{15mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
%\openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
\let\openright=\clearpage

%% Pokud tiskneme oboustranně:
%\documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
%\setlength\textwidth{145mm}
%\setlength\textheight{247mm}
%\setlength\oddsidemargin{15mm}
%\setlength\evensidemargin{0mm}
%\setlength\topmargin{0mm}
%\setlength\headsep{0mm}
%\setlength\headheight{0mm}
%\let\openright=\cleardoublepage

\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{courier}
\usepackage{lipsum}

\newcommand*\justify{%
  \fontdimen2\font=0.4em% interword space
  \fontdimen3\font=0.2em% interword stretch
  \fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
  \fontdimen7\font=0.1em% extra space
  \hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
}
\newcommand{\argmax}{\operatornamewithlimits{argmax}}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}


%% Ostatní balíčky
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
%% POZOR, nezapomeňte vyplnit jméno práce a autora.
\usepackage[unicode]{hyperref}   % Musí být za všemi ostatními balíčky
\hypersetup{pdftitle=Probabilistic models for localization of an unmanned aerial vehicle based on real data}
\hypersetup{pdfauthor=Juraj Figura}

%%% Drobné úpravy stylu

% Tato makra přesvědčují mírně ošklivým trikem LaTeX, aby hlavičky kapitol
% sázel příčetněji a nevynechával nad nimi spoustu místa. Směle ignorujte.
\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
   \Huge\bfseries \thechapter. #1
   \par\nobreak
   \vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
   \Huge\bfseries #1
   \par\nobreak
   \vskip 20\p@
}}
\makeatother

% Toto makro definuje kapitolu, která není očíslovaná, ale je uvedena v obsahu.
\def\chapwithtoc#1{
\chapter*{#1}
\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
}

\begin{document}

% Trochu volnější nastavení dělení slov, než je default.
\lefthyphenmin=2
\righthyphenmin=2

%%% Titulní strana práce

\pagestyle{empty}
\begin{center}

\large

Charles University in Prague

\medskip

Faculty of Mathematics and Physics

\vfill

{\bf\Large MASTER THESIS}

\vfill

\centerline{\mbox{\includegraphics[width=60mm]{../img/logo.png}}}

\vfill
\vspace{5mm}

{\LARGE Juraj Figura}

\vspace{15mm}

% Název práce přesně podle zadání
{\LARGE\bfseries Probabilistic models for localization of an unmanned aerial vehicle based on real data}

\vfill

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK)
Department of Theoretical Computer Science and Mathematical Logic

\vfill

\begin{tabular}{rl}

Supervisor of the master thesis: & Mgr. Marta Vomlelová, Ph.D. \\
\noalign{\vspace{2mm}}
Study programme: & Informatics \\
\noalign{\vspace{2mm}}
Specialization: & Theoretical Computer Science \\
\end{tabular}

\vfill

% Zde doplňte rok
Prague 2014

\end{center}

\newpage

%%% Následuje vevázaný list -- kopie podepsaného "Zadání diplomové práce".
%%% Toto zadání NENÍ součástí elektronické verze práce, nescanovat.

%%% Na tomto místě mohou být napsána případná poděkování (vedoucímu práce,
%%% konzultantovi, tomu, kdo zapůjčil software, literaturu apod.)

\openright

\noindent
I would like to thank Mgr. Marta Vomlelová, Ph.D. for her supervision, valuable advices, ideas, help and proposing this thesis, Dr. rer. nat. Martin Saska, Bc. Tomáš Báča and Mgr. Robert Brunetto for providing the data and kind support. Also, I would like to thank my family for the support during my studies.

\newpage

%%% Strana s čestným prohlášením k diplomové práci

\vglue 0pt plus 1fill

\noindent
I declare that I carried out this master thesis independently, and only with the cited
sources, literature and other professional sources.

\medskip\noindent
I understand that my work relates to the rights and obligations under the Act No.
121/2000 Coll., the Copyright Act, as amended, in particular the fact that the Charles
University in Prague has the right to conclude a license agreement on the use of this
work as a school work pursuant to Section 60 paragraph 1 of the Copyright Act.

\vspace{10mm}

\hbox{\hbox to 0.5\hsize{%
In ........ date ............
\hss}\hbox to 0.5\hsize{%
signature of the author
\hss}}

\vspace{20mm}
\newpage

%%% Povinná informační strana diplomové práce

\vbox to 0.5\vsize{
\setlength\parindent{0mm}
\setlength\parskip{5mm}

Název práce:
Pravděpodobnostní modely pro lokalizaci bezpilotního letounu testované na reálných datech
% přesně dle zadání

Autor:
Juraj Figura

Katedra:  % Případně Ústav:
Katedra teoretické informatiky a matematické logiky
% dle Organizační struktury MFF UK

Vedoucí diplomové práce:
Mgr. Marta Vomlelová, Ph.D., Katedra teoretické informatiky a matematické logiky
% dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF UK

Abstrakt: Práca sa zaoberá problémom odhadovania stavu dynamického systému v oblasti robotiky, konkrétne bezpilotných lietajúcich robotov. Na základe dát získaných z robota navrhneme niekoľko pravdepodobnostných modelov pre odhad jeho stavu (hlavne rýchlosti a rotačných uhlov), takisto pre konfigurácie, kde jeden zo senzorov nie je dostupný. Používame Kalmanov filter a Časticový filter a zameriavame sa na učenie parametrov modelu EM algoritmom. EM algoritmus je potom upravený vzhľadom k negaussovskému rozloženiu chyby niektorých senzorov a pridaním penalizačných členov za zložitosť modelu pre lepšie fungovanie na neznámych dátach. Tieto metódy implementujeme v prostredí MATLAB a vyhodnotíme na oddelených dátach. V práci tiež analyzujeme dáta z pozemného robota a použijeme našu implementáciu Časticového filtra pre odhad jeho polohy.
% abstrakt v rozsahu 80-200 slov; nejedná se však o opis zadání diplomové práce

Klíčová slova:
pravděpodobnostní robotika, částicové filtrování, strojové učení, bezpilotní letouny

\vss}\nobreak\vbox to 0.49\vsize{
\setlength\parindent{0mm}
\setlength\parskip{5mm}

Title:
Probabilistic models for localization of an unmanned aerial vehicle based on real data
% přesný překlad názvu práce v angličtině

Author:
Juraj Figura

Department:
Department of Theoretical Computer Science and Mathematical Logic
% dle Organizační struktury MFF UK v angličtině

Supervisor:
Mgr. Marta Vomlelová, Ph.D., Department of Theoretical Computer Science and Mathematical Logic
% dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště
% mimo MFF UK v angličtině

Abstract: 
The thesis addresses the dynamic state estimation problem for the field of robotics, particularly for unmanned aerial vehicles (UAVs). Based on data collected from an UAV, we design several probabilistic models for estimation of its state (mainly speed and rotation angles), including the configurations where one of the sensors is not available. We use Kalman filter and Particle filter and focus on learning the model parameters using EM algorithm. The EM algorithm is then adjusted with respect to non-Gaussian density of some sensor errors and modified using model complexity penalization terms for better generalization. We implement these methods in MATLAB environment and evaluate on separate datasets. We also analyze data from a ground robot and use our implementation of Particle filter for estimation of its position.

% abstrakt v rozsahu 80-200 slov v angličtině; nejedná se však o překlad
% zadání diplomové práce

Keywords:
probabilistic robotics, particle filtering, machine learning, drone

\vss}

\newpage

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem diplomové práce. U matematických
%%% prací je přípustné, aby seznam tabulek a zkratek, existují-li, byl umístěn
%%% na začátku práce, místo na jejím konci.

\openright
\pagestyle{plain}
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{preface}
\include{chap1}
\include{chap2}
\include{chap3}
\include{chap4}

% Ukázka použití některých konstrukcí LateXu (odkomentujte, chcete-li)
% \include{example}

\include{epilog}

%%% Seznam použité literatury
\include{bibliography}

%%% Tabulky v diplomové práci, existují-li.
%\chapwithtoc{List of Tables}

%%% Použité zkratky v diplomové práci, existují-li, včetně jejich vysvětlení.
%\chapwithtoc{List of Abbreviations}

%%% Přílohy k diplomové práci, existují-li (různé dodatky jako výpisy programů,
%%% diagramy apod.). Každá příloha musí být alespoň jednou odkazována z vlastního
%%% textu práce. Přílohy se číslují.
\include{attachments}

\openright
\end{document}
